做Bim 洗唔洗讀degree

有冇幫助

唔洗 冇幫助
市面有好多bim course

如果想做bim engineer 呢類post
需唔需要有個degree呢？

Bim eng 就唔清楚 不過冇記錯埋土土木果邊都係要讀bim
如果真係要做engineer 既可以從civil eng果邊入手
香港好似冇一個叫bim eng 既嘢

利申:唔係果行 但聽過吓同撚過bim

有呢類post架
我係jobs db search 都好多

冇野既，將來d同事個個大學生，你就仲係HD，人地有職升，你冇姐，不過依家bim讀過已經做得，好缺人，同埋人工都有返咁上下

其實讀緊呀
不過係d 野雞Top up

BIM難

利申:科目gpa: 2.3

想讀社工,轉非工程學科

做緊bim?

ive >>>>>>> degree >> 其他野雞

讀degree有科是bim

Bim一定有得做 個市場好大 政府全部capital work強推左 基本上所有大判都缺人做bim
做畫圖手唔洗degree HD夠
做coordinator/manager就degree唔夠 要專業資格 則師工程師測量師是但一個
睇你想食bim既邊一範

BIM 人工可以上到幾多

識一個hkie charter既civil eng
C+5左右
轉做bim manager （contractor side)
年薪百萬 仲有各類bonus

果個師兄仲要話 今日個餅仲未整大
遲幾年bim普及化 一定人工仲有得上

0知識 可以點轉？

呢樣真，你畫得好過人地準過人地，你隔籬嗰個大學畢業番工碌下ig撚下手機，都係升佢唔升你

本第佢charter左姐同有5年
有啲料既都應該5-6萬左右...
但如果無charter 會係幾多..
（唔覺得自己考到）

工程業無牌 一定有ceiling point
Hkie個牌難考姐 都有好多機構有牌考
Ciob hkicm hkie(building) ice

唔考牌就考政府TO SO算啦 入另一個stream都係打份牛工

上到去升manager 始終有個degree 揸手好d

直接考牌好過

Contractor BIM team 表示人地當你3D 畫圖仔咋

係呀，都係當你draftsman

做緊
超要人
起薪點都唔算低

可以點入行

之前有同學hd fg （有intern)做bim都有萬七，仲要佢係唔醒目嘅人成日畀tutor鬧

冇相關經驗既degree/工作經驗既話
真係要報出面啲課程會好啲

draftman

如果真心比心機一路做一路學野既話
人工升得快過ae
同埋bim依家仲係係市場起步位
黎緊十年應該會發展得好大下

其實最緊要唔易畀大陸啲畫圖公司做到就得
不過畀大陸畫好麻煩
夾圖改圖又唔方便，班大陸閪做野又求其
係監平監賤低價做

咁你是但出面報下啲course就一定有人請啦放心

某上市E&M 請緊FG 12-14k Senior 20k
Senior 後冇位再升 完project 順手炒埋

平就得嫁啦
過左interview果關就得
點用就一定要返工邊返邊學先得

我一入職價位已經係你地senior價位

12-14俾狗做

大判/ subcon 開始將bim team 取消由project team畫bim

其實未又係轉個名做返一樣既野

有冇人有HKiBIM member?

聽人講係咪冇乜用？

有冇興趣開個telegram大家分享下BIM既 資訊？雖然冇乜人

其實BIM一個月搵幾錢

如果你係有心想做BIM既 香港環境會令你好灰心
做BIM=舊時代cad仔
又要咩獲 好惡做

我有啲趣
想讀個一年既文憑 唔個夠唔夠入行
但本身讀過design HD

我都覺....
其實BIM o係香港工程界仲未普及,
老一代果班唔想學新野, 為左保住自己地位, 根本唔會接受BIM
就算你間公司有用, 同你夾野既公司都因為以上原因未必有用,
BIM要大家一齊用先有用, 呢樣野好難做到

BIM = draftsman

係，好似巴打咁講，有個engine related course 同 一張 bim course cert eg. revit . 過左interview 果關先，之後入到去邊做邊學

BIM = draftsman = condom

而家未普及可能值錢，遲下人人識，又有新軟件出，一樣乞食

所以香港唔知要幾多年後先真係行到 BIM, 但只要政府政策肯推，至少唔憂冇得做既

我有興趣呀

BIM = draftsman
Project team 自己畫返BIM 是真的
利申:From Contractor's project team

做bim 唔洗degree 不過最好都學下人地點解咁design
如果唔係都只係一個畫圖仔 好難升上去

Exactly. Eventually 你係需要一個civil engineering degree.

睇你想行邊條路：
想做bim 嘅 pc：
識基本revit, naviswork;
cut section ,做工程進度2d/3d

想做 bim modeler，所謂嘅driftman：
識基本revit family，LOD;
齋build model，改model;

高階bim modeler：
Architect：revit， rhino，grasshopper，dynamo，vray，3ds max...
structure：revit，naviswork，dynamo，surfer，voxler，etab，safe，sap2000...

淨係識一，二樣只會變condom，
齋畫圖一來上唔到，二來好易被淘汰

邊度可以學dynamo ?

依家係香港做bim仔 最主要係畫bs野
係好撚煩同好撚柒多野要夾
係好惡頂

上網youtube/AU大把

重有就係除咗bim modeler，
其他嗰啲post基本上要 chartered arch/eng至受你玩，
所以一係做高階modeler，
一係考到牌至諗，
半桶水又唔上進就做一人和尚敲一日鐘算啦

求開 Group +1

真
之前做interior，而家係main con做
對construction無唔熟悉會跟得幾辛苦

咁如果本身有engine degree 讀埋bim course又有冇優勢？

而家仲讀緊degree 見讀嗰啲科全部都好theoretical 好似真實做工程完全用唔着咁 諗住見有時間進修下 又唔知報咩好

autodesk 嗰隻civil 3d

都係嗰句，依家兩極化，
一係charter，
一係做developer(API, dynamo, vr),
bim modeler好快變draftsman，
HD請ive仔做bim support team,
冇經驗得個做字，build up 完model就

香港工程就係邊起邊夾
Cad都畫唔切 仲bim
我見都係起完再補畫返交功課
利申：上緊堂

最大問題係老細唔肯加人，
所有野要arch/eng食自己，
政府講咗20年，都係得個講字，
b乜撚野im，
政府自己圍威喂整個垃圾hkXbim，
攪到pat屎咁，之後要搵cic執手尾，
咁又冇咗10年，
當年HD嗰AD死要推19bim，
佢自己分分鐘圖都唔識畫，
佢一走，大部分即刻還原咁滯，
晒鳩氣

你有用revit嘅，
去revit app store 搵enscape / walkthrough 3d api自己download 嚟睇下，
依啲至係未來方向...

連BD自己都未收bim model做submission，
講到bim可以救世都冇撚用，冇人信

arch用嚟present，同其他人開會又得，enscape最強大嘅地方係實時修改，
一邊做present，client一有問題即show俾佢睇，唔洗等2日，除咗present，
佢都可以夾structure/bs model
陣底頂門頂，
風喉陣中過都可以即見即capture,
唔洗再畫part plan， cut x,y sect...

人手時間慳咗係bim嘅最大好處，
不過老細唔會理，糧出咗俾你，
你唔應該慳時間，時間買斷咗俾佢，
係應該幫佢慳錢...

main con重仆街，
arch/eng啲垃圾design樣樣都事前發現，
未做就改，佢點claim你錢同期呀？

Ching 覺得twinmovtion 點樣？

Enscape洗唔洗錢？

civil 可以夾gis /BS，
enscape/walk through 3d只係一個將平面立體化嘅add-in，
點用就睇你自己發揮，
有啲高人一睇張layout plan個腦就自動轉做立體，佢自己嗰腦就已經行緊bim，
不過冇用，冇人聽得明佢嗡乜，
所以bim唔係俾高人睇，
係俾高人用嚟present俾啲有錢/有權嘅蠢人睇

有學生版，有試用，月費us$39

用緊twinmovtion 但係效果唔係太好

未用過，唔評論，不過enscape政府用緊，
正如美國用rsa(robot structural analysis)做revit + structural design，
香港政府唔用一樣，
你唔用官方用緊嘅，
你就要試下"說服"班垃圾膠官...
後果自負

跟

其實網上嘅資源又多又新，
不過你去見工話睇咗3000小時youtube 嘅bim，冇人會信，
所以始終要拎返張入門證書，
之後邊做邊學，
冇掂過真project，講到識飛都冇用，
每個project嘅性質唔同，對唔同party，
人地做嘅嘅方法都好唔同，
你上堂學嘅大部份冇乜用，
因為人地趕出圖，批到則係最緊要，
有人講過，你用小畫家畫都冇所謂，
入到則批都就得

政府日日講BIM
自己仲收緊2D

方向係好, 但BIM INITIAL成本大, 尤其細PROJECT, 呢個係門檻

呢個係事實

香港建築成本不嬲都高，
不如返共匪國起囉，
而且香港建築成本地價佔大部分，
機器設備雖然會折舊，但長遠佔好少，
搵唔到人材拉高晒人工，
人多就自然低返，
本地建築開始用機械取代重勞動人手，
加埋廉價外勞，
本地人只有向智識型發展至有機會

笑而不語

因為不嬲職場都係講關係，
你做得叻，只會做更多，
你關係好，升職自然有你份，
越高級越唔洗落手落腳做

香港啲業主同則師成撚日改design，做閪咩

的確，政府專養廢人，
乜柒都唔識，入嚟就2皮幾，
聽聽話話又升職囉，
圍威喂到退休又返嚟兼職，
正宗大種乞兒

同客講呢D
匪國時間成本反而低D

改design係正常，
bim都預咗有咁嘅情況，
佢真正最強功能可以係為咗啲閪業主同仆街arch而設，
佢一改你即update，有錯即刻話佢知，
佢即confirm，再改再update，
不過前提係你老細肯放人手去做，
得一條渣屎做，
淨做submission唔洗佢改都仆街啦

佢地全部國營，唔係就共匪高層有關係，
遲咗唔洗罰，起唔到有人埋單，
最緊要圈到錢，你覺得佢地真係建築嚟?
名建設實cap水，
香港都有㗎，黨鐵未係囉，
你入去做未唔洗擔心冇前途囉

簡單黎講 政府要走智慧型工程打飛機
contractor 跟風咪10-20k 請FG返黎畫REVIT 囉

最後跑project 又回歸CAD 的世界

起條鐵路800億超多180億，
重有政府幫佢埋單，
你老細幫人起樓超支20%遲1年交樓，
業主重讚你做得好，你重有咩怕?

遲啲啦，
等垃圾政府真係改咗強制bim submission，
班濕鳩判頭冇得走精面，
bim 加咗好多以前要人手搵錯嘅功能，
到時佢好難亂鳩嚟，
不過....全世界都係睇錢，
垃圾政府班eng都係，
佢上撚咗賊船，又到死期，
你俾屎佢佢都食...
現實就係咁利字行頭

政府自己都未做
你話呢

講咁耐而家人工個range係幾多？

幫朋友問
做3d animator轉呢行難唔難 佢對engine 0知識

Contractor 12-14k, senior 20k

我諗冇12k 啦掛

其實BIM仲未普及, 佢一時出到咁高價俾你, 完左一個project覺得你個BIM對佢作用唔大隨時當你condom炒你

成日話起步起步
我由讀書到依家十年有多
CIVIL野變得太快,BIM好難派上場用,冇乜見過佢幫得上手
最多整個3d view 出黎俾老細present用

佢唔做game唔做電影，
香港真係唔知有咩工啱佢喎

我公司14k岩岩請左兩個FG 不過做左一個月又走左啦

請到嘅，最多3個月時限，實走

返五日工零ot或者有ot錢可能會有fg做

佢有做緊嗰類工 不過你知啦 窮

晚間兼職的士?酒樓炒散?
一係一對一教寫game，
不過人地上網自學可能重方便

就算去到最後開始普及既時候都係Engineer, Architect, Surveyor 搞返D BIM野
到時BIM modeller咪變到好似draftsman咁 做bim正正經經讀個建築相關學歷好過啦 反正而家大學係唔係路都教BIM

做studio日日ot 再返pt會死
佢就係最近見到bim呢樣嘢 睇下有冇機會轉行

得3d技術入職當白紙，
而且你嘅專業變咗副業，
分分鐘1年唔用一次，
同轉職冇分別

地盤BIM team 平均9點走

冇心機考牌嘅唯有加技能，
做埋developer，用c#加時限，ip拎授權，
好多公司vba program撚都係咁做，
啲人copy 咗拎唔走，
公司炒鳩佢就攬炒，
條友惡過老細，
不過你自己識寫就知佢冇料扮4條

唔好諗，老細唔會appreciate，
你識只會係炒人你唔係list，
搵工多人爭，
想多人工就自己寫app上去賣好過

依家嘅bim就好似前3g視像電話，
又貴又唔多人用，根本冇人有興趣，
除非好以whatapp咁free ，
唔係邊個用視像...

做得政府 project 已經強制行 BIM..

冇人有興趣都要做。

有舊同事就係咁樣轉過黎
so far 3-4 年經驗，人工已經接近 30K

一般 modeller 其實亦唔見得有乜工程底可言，反而有 3D 底會容易 d 有個概念。

但想響呢行行得遠的話，始終至補番個相關學歷。

利：做左近十年 E&M, 有六七年時間係要負責夾 BIM Team

最 L 慘個個則師/consultant
見到個 model 咁吉以為大把位，
結果乜位都斬晒你

去到現場就話點解做唔到。

行 BIM Work flow 就係要時間夾 BIM，
個個又當傳統玩法砌，
結果捽死班 modeller

而家巿面上見到的 BIM engineer 一般都係 engine 底但熟 BIM
又或者係 Modeller 升上去，
好熟 BIM 但有 engineering sense..

有 degree 係 advantage 但應該唔係 must

你話Housing嗰啲呀？
佢地夠話2016全面推行囉，人呢？
3016都未必有呀
bd直頭聲都唔聲，
強行推去平衡時空就有

build model 唔難，要build得啱至難，
有3d經驗係好，但冇相關智識，
整完盞俾人屌，
build條300渠筒，要set restriction，
dllm set 到有90度，點做呀

呢d post有幾錢呢

housing job 我公司全部有 BIM Team 跟喎...
有利嗰邊直頭用埋 model 黎計石矢數

不過本身 housing 係 standard野，全部倒模咁，
搞 BIM 唔難，落的人手唔會太多..

反而 AA / 西九嗰D 先煩

咁正常公司點都要有 Co/ E 湊住班 Modeller...

利：負責湊嗰個...
早五六年湊住嗰班 Modeller，
正正常常的，呢兩年已經全部都升左上 Ger grade...

睇 background, 正常 20頭-30k+

要識d咩先有30k呢
我識個assistant bim eng 都有30k main con

你講嗰啲所謂"bim"，
圖唔係 revit 直出做submission ，
revit 出完搵cad出，
甚至係revit到人手加減，
你話係bim未bim囉，
重有icu都係啱啱至接受revit submission，
你話咁叫 run 緊bim 嘅，
10年前都 run緊添
btw revit structure係可以做rc detail，
你問下你team 人有冇人用嚟出圖?
淨係用小部分 revit就叫行緊bim
p.s. 雖然 hd 開始用 heplan 入則但唔係 revit model 入唔好攪錯，
bd重係hardcopy入緊則咋，
bd 嘅pnap adv 34講緊用 bim入則

well, LOD400 都大把未跟到啦，何況 LOD 500..

想人地食得到 Revit 的話，唔該叫 Autodesk 搞番掂個 compatibility 先
單單 project 要裝多套 Revit 真係痴 Q 線

正常起碼識 naviswork, Revit / Civil 3D..
(Structure 人有自己O個套)
知道乜野係 LOD, 識得自己搞 clash report..
可以自己睇得掂 shop drawings 搵資料

BIM 同現場會有乜 limitation,
乜野係現場做到 BIM 畫唔到，
乜野係 BIM 畫到現場做唔到...
知道唔同行頭 / service 的 priority 等等

你嗰啲特別例子唔係全世界用，
點叫"全面推行"呢？
廿年前我用autocad r14 畫3d model去入boo，
咁係未叫全世界用緊3d 呢？
香港特殊例子有好多，
但垃圾政府一日未立法規定，
一日未統一標準，
人人都可以話自己係正宗，
咁係未我用autodesk123d 畫咗張圖就可以入則呢？咁又算唔算bim呢？

題外話 ：
【派錢4000蚊】申請表耗466萬張紙 疊埋高過IFC 環團：環保災難

bd入則啲A1圖重多嗰哩堆表，
不過環保撚唔識屌

tender 要求問題 -> 硬件問題 -> budget 問題 -> 人問題 -> 質素問題 ->
無限 loop..

technical 其實已經俾幾年前成熟好多，
而 budget 亦比以前鬆動，
起碼唔會係 tender 預兩個 part time modeller 就當有 BIM 先
而家個 bottleneck 開始係冇夠料既人 run 者

以前用 BIM 做 improvement proposal,
係要用 screen cap + section，再 print hard-copy 慢慢 present,
呢兩年已經可以直接用電腦駁 projector 開會..

不嬲地盤都係最浪費紙張。

傳聞當年東涌東薈城，完 job 掉左滿滿廿個貨櫃 submission document

你講嗰啲係圍內present，
有人用naviswork gen 片出嚟，
好少會直接用model，
因為好難實時zoom in/out 適當位置，
碌2碌啲人開始頭暈，
除非去到query，
一早有大把問題bookmark 咗，
跟流程一個個講，再用model嚟orbit嗰位置，
要即時改都未必得，
除咗係顏色，lod 400/500嗰啲小五金，
實際做控制model嗰個要好熟單project，
唔係zoom zoom 下唔知去咗邊

純粹夢話，
就算好似hd咁有規模嘅政府部門，
佢出埋bim guide

佢地內部都重未統一到，
你做consultant, main con點跟?
而且好多問題都未解決到...
icu 嘅 bim submission包唔包details?幾details?
model入面包唔包detail，包幾多?
到依家2020年重試緊....

其實clash report有幾大意義呢
有幾多成跟model做
同埋之前係vtc讀左個bim course
個lecturer 好廢

起碼佢幫你check check ，
唔好出現陣底低過門頂咁白痴嘅情況嘛，
又或者陣邊入咗樓梯，
你識dynamo重可以check埋夠唔夠headroom，
哩啲以前好難check，亦都唔係可以次次check

Dynamo check headroom 想學呀

bim 緊係有用，不過有分structure 同mep
好多盤都開始要交bim 圖
錢途都唔差2x起跳

對客對 layman 先要用 naviswork ren 者，
我地 project team 開會傾點改通常直要用 model present
方面大家即刻改

邊個位有問題想 zoom 大就即刻用 lazer pointer 圈出黎
當然，呢個玩法要求個 model 有番咁上下 readiness..
起碼個 model 係似樣睇到野先。

clash report 其實係個 index，
俾人睇個 model readiness 有幾高..
最少可以 quantized 反映到 BIM team 做左幾多野 / 有做到野。

想問下你地開會係拎revit 定navisworks 夾？

上youtube/Au睇下，大把教學

開會用手指指加A3圖
bim 喎

想問下出CBWD 有咩方法快d?

Revit

Naviswork 多數對街先用

你識用dynamo未自己寫叫佢幫你對比bs同結構重疊地方，
再用leader highlight出嚟，
以前好似聽有bim consultant做過，
唔知做成點

外國有免費嘅

你要present俾大老闆，
revit 做唔到模擬建築過程，
要用naviswork 輸出動畫

出唔難，group 左之後 export CAD 可以一次過出晒成幢..

係要開 Sheets and View 嗰 D 執位同 Tag 者

sequence of work 嗰 D 4D 野梗係要用 Naviswork...

但係開 Coordination meeting /則師有幾可會傾呢樣？
個個星期 ren 條片的話真係做到死都唔掂

同你未來財主佬開會緊要，
定濕鳩互屌大會緊要呢？
下面啲濕鳩會則師最大，
洗撚整條片俾你呀，
你有proposal你整俾佢睇㗎嘛，
分清莊閒未?

我想問下你地點mark hole?

係咪有人想開group
有興趣pm me

好明顯係 consultant vs contractor 立場...

BIM 都做到BIM manager
AE 要有牌先可以再上...

認真想一齊傾下 最近好想轉工 我呢間出手好底

想請教如果想做MEP更上一層 應該學邊啲程式

畫左1年半 revit/naviswork 好熟手了

你睇cic對bim manage要求

你冇牌要degree加5年工作經驗，
再加2年bim經驗。
有幾多公司會請冇牌白紙train 5年?
有都人工超低

bs對其他party 大部分都係夾喉位，開窿，
其實你想繼續上，識dynamo係必須，
除非你自己有專業，bim只係輔助你，
check clash，跟cad 圖佈線，
bim modeler 就一條條畫，一條條改，
叻啲嘅就dynamo import cad 自動畫，
你諗下一條條線自己畫同電腦 gen嘅時間差有幾多，
哩啲時間差就係你值錢嘅地方

//AE 要有牌先可以再上...//

Consultant 就係，Contractor 大把未有牌都做緊 SE...

CIC 個新 guideline 好明顯係 for BIM Co / BIM Eng..
要 Builder /MEP 底再加 BIM 經驗，
唔係 for BIM 上的..

利申︰有同事搞緊

所以未話bim 只能係輔助，
要做bim為主，
一係做bim 乾收銀，起碼重有10年玩，
一係就做developer，齋bim冇經驗做唔長，
一完project唔炒都唔好諗有人工加